\chapter*{Введение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}
Одной из основных задач обработки и анализа изображений является сегментация, т.е. разделение изображения на области, для которых выполняется определенный критерий однородности, например, выделение на изображении областей приблизительно одинаковой яркости. Понятие области изображения используется для определения связной группы элементов изображения, имеющих определенный общий признак (свойство). \par
Задача сегментации текстового изображения может быть разбита на несколько этапов, которые реализованы в разрабатываемом приложении. Первый из них это проведение бинаризации, далее следует этап фильтрации, после завершения фильтрации можно перейти к этапу сегментации, результатом которого будет нахождение символов. 
\par
Данный курсовой проект состоит из разделов:
\begin{itemize}
\item Раздел 1 – Обзор предметной области. Содержит описание существующих алгоритмов, подходящих для выполнения обработки и сегментации изображения.
\item Раздел 2 – Постановка задачи. В данном разделе выполняется описание поставленной задачи.
\item Раздел 3 – Описание используемых алгоритмов. Содержит описание алгоритмов, которые применялись для решения поставленной задачи.
\item Раздел 4 – Программная реализация. Состоит из описания программной части, также в нём приведены диаграммы классов и их описание.
\end{itemize}
\pagebreak